點解日本人普遍英文水平咁低都係國際上咁屈機

新加坡、香港好多人都接觸歐美知識，亦都好多外資進駐，
但日本靠國內既知識同企業都可以發展到亞洲數一數二

翻譯效率高，最新知識齊全，班學子唔使付出太多額外成本都可以接收到科學知識

反觀香港自稱英文好勁嗰班人，打開本物理書化學書又識幾多？

因為人地國家文化科學經濟強勁，所以先唔使學英文 甚至鬼佬學翻日文轉頭 香港 星加坡 自己無料到 所以先要學英文吸引鬼佬

香港學生普遍三頭六臂，衰在冇樣精
日本唔需要分心多方面，專心一樣好過幾頭唔到岸
以至日本喺亞洲擸最多Nobel Prizes